有冇人覺得「跑者」呢個term好中二病？

每次睇到都尷尬癌發作

跑步佬/婆

跑師

跑狗

跑步師

跑人

跑家

跑步人

其實「者」字係好普通既同用字

作者
講者
論者
記者
與會者

打字懶，我自己成日都會「動詞+者」咁去表達

你有咩提議，跑者應該用咩term取代？

跑匠

第一時間諗起跑online玩家

呢啲都係 靜態工作嘅專業人仕
跑者

不嬲叫開跑手

鍵盤者

跑手…我傾向覺，係比賽中先叫跑手？
如果係比賽外跑步既人…叫跑步的人？跑步者？跑者？

業餘跑手囉

我自己覺咁樣仲怪，不過覺：
跑者文學味重；
業餘跑手就係中性d既詞語？

唔鍾意跑者呢兩個字…都理解

見到有人係街跑步都只會話「有人跑緊步」，唔會話「有跑者跑緊步」

我啱啱諗都有諗起。
但…有時想短d咁描述個畫面？

譬如：
1. 天氣熱，跑者熱得大汗搭細汗，都面露笑容，可見佢地都好鍾意路步。
2. 天氣熱，跑緊步既人熱得大汗搭細汗，都面露笑容，可見佢地都好鍾意路步。
3. 天氣熱，業餘跑手熱得大汗搭細汗，都面露笑容，可見佢地都好鍾意路步。

我覺得：
2係最日常語言；
1係偏文學感覺？
3…業餘跑手似係講緊一d未到職業級但都多訓練會參加業餘比賽既人？

如果覺文學係造作…我自己都理解

跑步*

賽跑師

睇過本腦科學既書
解釋跑完步果種快感我都係見佢譯 "跑者愉悅感"
你又唔可以話一般跑步人係跑手
真係只係跑者
跑者只係解跑步果條友
唔明有咩尷尬 似係你自己諗多左

巴打都啱，但我未見過人地咁叫，通常應該跟 「手」